{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066059",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=1153&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=04760000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=3413804760000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2009-09-10",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "밀양 미리벌민속박물관 창녕성씨 고문서"
    },
    "text": "慶尚南道文化財資料である古文書は計57点で構成されている。この中には孝行を推薦する上書2点、サンソン関連文書9点、そして戸口端子46点がある。サンソン関連文書9点は古城に居住していた昌寧姓が祖先の墓の近くでトゥジャンハン事件と関連して作成されたものだ。この文書は所持、尚書、小切手、酸度型など多様なタイプで構成されている。戸籍端子46点のうち最も古いものは英祖2年に作られたものであり、最も最近作成されたのは、高宗31年に作られたものだ。18世紀に作成されたものが12点で、残りは19世紀に作成されたものだ。ここにはソンオン、全州(チョンジュ)崔氏、城東家、ソンサム、ソンチウォン、ソンヨンギュ、ソンボクギュ、ソンウィギュ、垣、ソンユンなど、様々な人の戸籍端子が含まれている。彼らはほとんど朝鮮中期に真珠やその近くの村に影響を与えた人物たちだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "古文書は何点で構成されていますか？",
            "answer": "古文書は計57点で構成されています。"
        },
        {
            "question": "サンソン関連文書の中には何点ありますか？",
            "answer": "サンソン関連文書は9点あります。"
        },
        {
            "question": "サンソン関連文書はどのようなタイプで構成されていますか？",
            "answer": "サンソン関連文書は所持、尚書、小切手、酸度型など多様なタイプで構成されています。"
        },
        {
            "question": "戸口端子は何点ありますか？",
            "answer": "戸口端子は46点あります。"
        },
        {
            "question": "最も古い戸口端子はいつ作られましたか？",
            "answer": "最も古い戸口端子は英祖2年に作られました。"
        },
        {
            "question": "最も最近作成された戸口端子はいつですか？",
            "answer": "最も最近作成された戸口端子は高宗31年に作られました。"
        },
        {
            "question": "18世紀に作成された戸口端子は何点ありますか？",
            "answer": "18世紀に作成された戸口端子は12点あります。"
        },
        {
            "question": "19世紀に作成された戸口端子は何点ありますか？",
            "answer": "19世紀に作成された戸口端子は34点あります。"
        },
        {
            "question": "戸籍端子にはどのような人々の情報が含まれていますか？",
            "answer": "戸籍端子にはソンオン、全州(チョンジュ)崔氏、城東家、ソンサム、ソンチウォン、ソンヨンギュ、ソンボクギュ、ソンウィギュ、垣、ソンユンなど、様々な人の情報が含まれています。"
        },
        {
            "question": "これらの人々はどのような影響を与えた人物たちですか？",
            "answer": "これらの人々はほとんど朝鮮中期に真珠やその近くの村に影響を与えた人物たちです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 272,
        "QA": 381
    }
}